\section*{\centering ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{}ВВЕДЕНИЕ}

Алгоритмы управления динамической памятью являются одной из основных частей современного программного обеспечения.
От того, насколько эффективно используется память, зависит не только объем оперативной памяти, используемый программой, но и ее быстродействие.
К счастью, современные менеджеры памяти (иными словами, те программные модули, которые отвечают за управление динамической памятью), реализованные в стандартных библиотеках, в общем случае достаточно эффективны и позволяют программистам не задумываться о том, как именно выделяется память, что происходит при ее освобождении и используется ли она повторно при последующих запросах блока памяти.

Но то, что эффективно в общем случае, может быть совсем не эффективно в частном случае, и, вообще говоря, не представляется возможным реализовать такой менеджер памяти, работа которого было бы оптимальной или близкой к оптимальной во всех ситуациях \cite{dsa_critical_review}.
В связи с этим возникает задача тестирования производительности
% (под производительностью менеджера памяти могут пониматься два параметра: время выполнения функций менеджера памяти и объем памяти, запрошенный у системы)
менеджера памяти, используемого в приложении, с последующим сравнением производительности различных менеджеров памяти при работе с тем же приложением.

Существуют различные средства динамического анализа программ, но их использование применительно к оценке производительности менеджеров памяти либо затруднено, либо невозможно, что будет показано далее в тексте данной работы. По этой причине для решения данной задачи необходимо разработать другие программные средства.

Для разработки данных средств необходимо:
\begin{enumerate}
\item провести анализ предметной области, то есть, рассмотреть существующие алгоритмы управления динамической памятью, чтобы определить оцениваемые параметры производительности;
\item провести анализ существующих решений и подходов для динамического анализа работы программы, определить подходящие для осуществления анализа производительности менеджеров памяти;
\end{enumerate}

В результате разработанные программные средства должны решать следующие задачи:
\begin{itemize}
\item отслеживать обращения исследуемой программы к менеджеру памяти и совершаемые программой системные вызовы для управления памятью;
\item анализировать данные обращения и выводить информацию о производительности менеджера памяти в человекочитаемом виде.
\end{itemize}

Разработка данных средств будет вестись для операционных систем на базе ядра Linux и процессоров с архитектурой команд x86\_64.